**1290. – Epilobium alpinum** L. (EPILOBIUM ANAGALLIDIFOLIUM Lamk). – Voisin du précédent. Plante de 5-15 cm, grêle, radicante à la base, redressée, à //souche émettant des stolons filiformes, feuilles non souterrains ; //tige simple, à 2 lignes saillantes ; //feuilles opposées, petites, elliptiques-obtuses, presque entières, toutes pétiolées ; //fleurs roses, très petites, peu nombreuses, penchées avant la floraison ; //pétales dépassant peu le calice ; stigmate en massue ; //graines lisses, sans appendice.
Varie à stolons écailleux à la base et feuilles au sommet, graines finement papilleuses (Epilobium nutans (Schmidt).
Marais et ruisseaux des hautes montagnes : Vosges ; Jura ; Alpes ; Cévennes, Forez et Auvergne ; Pyrénées. – Europe ; Asie occidentale et boréale ; Amérique septentrionale. = Juillet-août.